{
  "surah_id": "63",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "63:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "إِذَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "مُّسَنَّدَةٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ _____ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "مِن",
            "يَغْفِرَ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰈ",
            "لِقَوْلِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ _____ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "نَشْهَدُ",
          "options": [
            "لَيُخْرِجَنَّ",
            "إِلَى",
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "نَشْهَدُ"
          ],
          "translation": "We testify"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ _____ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "إِذَا",
            "جَآءَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَرَسُولُ",
          "options": [
            "لَرَسُولُ",
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(are) surely (the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جُنَّةً",
            "لَوْلَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ _____ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "سَآءَ",
            "يَصُدُّونَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "يَعْلَمُ",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "إِنَّكَ",
            "يَنفَضُّوا۟"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ _____ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "يَحْسَبُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَرَسُولُهُۥ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) surely His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ _____ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ﰀ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَجَلُهَا"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ _____ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَشْهَدُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰂ",
            "لَا",
            "يَشْهَدُ"
          ],
          "translation": "testifies"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "إِنَّ",
            "مِنْهَا",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "رَبِّ",
            "إِذَا",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "إِذَا جَآءَكَ ٱلْمُنَٰفِقُونَ قَالُوا۟ نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُۥ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "صَيْحَةٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) surely liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "63:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوٓا۟",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "ﰇ",
            "لَا",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They take"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ _____ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "لَا",
            "قَبْلِ",
            "أَيْمَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "their oaths"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ _____ فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جُنَّةً",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "لَن",
            "جُنَّةً",
            "تَسْمَعْ"
          ],
          "translation": "(as) a cover"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "يَشْهَدُ",
            "لَيُخْرِجَنَّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَصَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "so they turn away"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "رُءُوسَهُمْ",
            "خُشُبٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَئِن",
            "لَكُمْ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) Way"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ _____ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "لَهُمْ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "قَرِيبٍ",
            "هُمُ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed, [they]"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "يَقُولُونَ",
            "يُؤَخِّرَ",
            "يَصُدُّونَ"
          ],
          "translation": "evil is"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَطُبِعَ",
            "حَتَّىٰ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰆ",
            "إِذَا",
            "كَانُوا۟",
            "أَوْلَٰدُكُمْ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "خُشُبٌ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ﰃ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "63:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "عَن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "مُّسَنَّدَةٌ",
            "قَرِيبٍ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "they believed"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ _____ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَإِن",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ _____ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَنْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَطُبِعَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "هُمُ",
            "ﰁ",
            "فَطُبِعَ"
          ],
          "translation": "so were sealed"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ _____ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلِرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "[upon]"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ _____ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْعِزَّةُ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "لَئِن",
            "فَهُمْ",
            "قِيلَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "تَسْمَعْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ ءَامَنُوا۟ ثُمَّ كَفَرُوا۟ فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَلَآ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "63:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَإِذَا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَإِذَا _____ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "رَأَيْتَهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قَالُوا۟",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "صَيْحَةٍ"
          ],
          "translation": "you see them"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ _____ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "تُعْجِبُكَ",
          "options": [
            "تُعْجِبُكَ",
            "لَئِن",
            "لَهُمْ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "pleases you"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ _____ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "أَجْسَامُهُمْ",
          "options": [
            "أَجْسَامُهُمْ",
            "هُمُ",
            "لَهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "their bodies"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ _____ يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَإِن",
            "حَتَّىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن _____ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "عَلَىٰ",
            "يَقُولُوا۟",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "they speak"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ _____ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "تَسْمَعْ",
          "options": [
            "فَٱحْذَرْهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "تَسْمَعْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "you listen"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ _____ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لِقَوْلِهِمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَدُوُّ",
            "رَزَقْنَٰكُم",
            "لِقَوْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "to their speech"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ _____ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُمْ",
            "أَجَلُهَا",
            "جَآءَ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "as if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ _____ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "خُشُبٌ",
          "options": [
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "خُشُبٌ",
            "لِقَوْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "pieces of wood"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ _____ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مُّسَنَّدَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَذَلَّ",
            "ﰆ",
            "قَٰتَلَهُمُ",
            "مُّسَنَّدَةٌ"
          ],
          "translation": "propped up"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ _____ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَحْسَبُونَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "They think"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ _____ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لَهُمْ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ _____ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "صَيْحَةٍ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "صَيْحَةٍ"
          ],
          "translation": "shout"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ _____ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "لَيُخْرِجَنَّ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) against them"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ _____ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "خُشُبٌ",
            "أَخَّرْتَنِىٓ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ _____ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْعَدُوُّ",
          "options": [
            "ٱلْعَدُوُّ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "تُلْهِكُمْ",
            "لَرَسُولُ"
          ],
          "translation": "(are) the enemy"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ _____ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَٱحْذَرْهُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَٱحْذَرْهُمْ",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "so beware of them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ _____ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَٰتَلَهُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "إِنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "قَٰتَلَهُمُ"
          ],
          "translation": "May destroy them"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ _____ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَسْمَعْ",
            "لَهُمْ",
            "خَزَآئِنُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ _____ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّىٰ",
            "وَلِرَسُولِهِۦ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ وَإِن يَقُولُوا۟ تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُّسَنَّدَةٌ يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ ٱلْعَدُوُّ فَٱحْذَرْهُمْ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "أَخَّرْتَنِىٓ",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "are they deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "63:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "أَحَدَكُمُ",
            "وَإِذَا",
            "لَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "لَرَسُولُ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "قِيلَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مُّسَنَّدَةٌ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ _____ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "تَعَالَوْا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعَالَوْا۟",
            "يَصُدُّونَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ _____ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يَسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "يَصُدُّونَ",
            "سَوَآءٌ",
            "ﰊ",
            "يَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "will ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ _____ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لَكُمْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ _____ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "رَسُولُ",
            "ﰉ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِقَوْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ _____ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَنفَضُّوا۟",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ _____ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَوَّوْا۟",
          "options": [
            "خُشُبٌ",
            "لَوَّوْا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "They turn aside"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ _____ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "رُءُوسَهُمْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "رُءُوسَهُمْ",
            "ﰆ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "their heads"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ _____ يَصُدُّونَ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَرَأَيْتَهُمْ",
          "options": [
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "and you see them"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ _____ وَهُم مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يَصُدُّونَ",
          "options": [
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "يَصُدُّونَ",
            "رَزَقْنَٰكُم",
            "فَطُبِعَ"
          ],
          "translation": "turning away"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ _____ مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "قَرِيبٍ",
            "وَهُم",
            "ﰈ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ لَوَّوْا۟ رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُم _____",
          "answer": "مُّسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "(are) arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "63:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "سَوَآءٌ",
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(It) is same"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "سَوَآءٌ _____ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "إِنَّ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ _____ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَسْتَغْفَرْتَ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَسْتَغْفَرْتَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "whether you ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ _____ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "رَبِّ",
            "فَيَقُولَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ _____ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَمْ",
            "ﰃ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ _____ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَسْتَغْفِرْ",
            "لَمْ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ _____ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ _____ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ _____ يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَن",
            "إِذَا",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "تَسْمَعْ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن _____ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَغْفِرَ",
          "options": [
            "أَخَّرْتَنِىٓ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "يَغْفِرَ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "will forgive"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ _____ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُمْ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "[to] them"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَجَلٍ",
            "حَتَّىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَعَالَوْا۟",
            "أَجْسَامُهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَعَزُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَعَزُّ",
            "قِيلَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "يَشْهَدُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رُءُوسَهُمْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "سَوَآءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَيَقُولَ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "63:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "سَآءَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "هُمُ _____ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَّجَعْنَآ",
            "ٱلْأَعَزُّ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ _____ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "مِن",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ _____ تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لَا",
            "وَإِن",
            "يَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا _____ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "تُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلْعَدُوُّ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "spend"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ _____ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ _____ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "يَشْهَدُ",
            "مَنْ",
            "خُشُبٌ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ _____ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "أَحَدَكُمُ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(are) with"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ _____ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "رَسُولِ",
          "options": [
            "لَوَّوْا۟",
            "وَلَآ",
            "ثُمَّ",
            "رَسُولِ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ _____ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "مُّسَنَّدَةٌ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ _____ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "حَتَّىٰ",
            "يَفْعَلْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ _____ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَنفَضُّوا۟",
          "options": [
            "لَرَسُولُهُۥ",
            "يَنفَضُّوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "they disband"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ _____ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعَزُّ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "وَلِلَّهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "خَزَآئِنُ",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "فَهُمْ",
            "لَرَسُولُهُۥ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "(are the) treasures"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلْعَدُوُّ",
            "لَيُخْرِجَنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَحْسَبُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "لَكُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَرَأَيْتَهُمْ",
            "أَجْسَامُهُمْ"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "هُمُ ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنفِقُوا۟ عَلَىٰ مَنْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ حَتَّىٰ يَنفَضُّوا۟ وَلِلَّهِ خَزَآئِنُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ﰀ",
            "رَسُولِ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "63:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "يَقُولُونَ",
            "تَسْمَعْ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَقُولُونَ _____ رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "لَئِن",
            "أَنَّىٰ",
            "فَأَصَّدَّقَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن _____ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَّجَعْنَآ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "أَن",
            "هُمُ",
            "رَّجَعْنَآ"
          ],
          "translation": "we return"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ _____ ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "إِلَى",
            "هُمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى _____ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "لَا",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ٱلْمَوْتُ"
          ],
          "translation": "Al-Madinah"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ _____ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَيُخْرِجَنَّ",
          "options": [
            "أَسْتَغْفَرْتَ",
            "ٱلْأَعَزُّ",
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "لَيُخْرِجَنَّ"
          ],
          "translation": "surely, will expel"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ _____ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعَزُّ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتُ",
            "يَغْفِرَ",
            "ٱلْأَعَزُّ",
            "تَسْمَعْ"
          ],
          "translation": "the more honorable"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ _____ ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يُؤَخِّرَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا _____ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَذَلَّ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ٱلْأَذَلَّ",
            "صَيْحَةٍ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "the more humble"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ _____ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَغْفِرَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "But for Allah"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ _____ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْعِزَّةُ",
          "options": [
            "تُلْهِكُمْ",
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "يَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "(is) the honor"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ _____ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَلِرَسُولِهِۦ",
            "تُعْجِبُكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and for His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ _____ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "مُّسْتَكْبِرُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and for the believers"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عَن",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَأَكُن"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ذِكْرِ",
            "لَا",
            "مُّسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "يَقُولُونَ لَئِن رَّجَعْنَآ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ ٱلْأَعَزُّ مِنْهَا ٱلْأَذَلَّ وَلِلَّهِ ٱلْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِۦ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "جَآءَكَ",
            "أَحَدَكُمُ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "63:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَصُدُّونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "you (who)"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "قِيلَ",
            "لَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَّجَعْنَآ",
            "لَرَسُولُهُۥ",
            "لَا",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "(Let) not"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "تُلْهِكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "قَبْلِ",
            "تُلْهِكُمْ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "divert you"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ _____ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَمْوَٰلُكُمْ",
            "فَيَقُولَ",
            "وَرَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "your wealth"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ _____ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "مِّن",
            "ﰂ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ _____ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدُكُمْ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُكُمْ",
            "يَصُدُّونَ",
            "ٱلْأَذَلَّ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "your children"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ _____ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "إِلَى",
            "رَبِّ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن _____ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "ذِكْرِ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ _____ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن",
            "إِذَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ _____ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أَن",
            "مَنْ",
            "وَمَن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن _____ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "يَفْعَلْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "يَشْهَدُ",
            "يَفْعَلْ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰆ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَنفَضُّوا۟",
            "هُمُ",
            "أَجَلُهَا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "63:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَنفِقُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنفِقُوا۟",
            "أَخَّرْتَنِىٓ",
            "ٱلْأَذَلَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And spend"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ _____ مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "قَرِيبٍ",
            "مِّنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن _____ رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مِّن",
            "مَّا",
            "تُعْجِبُكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا _____ مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰكُم",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰكُم",
            "عَن",
            "لَوْلَآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "We have provided you"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم _____ قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "فَيَقُولَ",
            "مِّن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن _____ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ _____ يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "أَن",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن _____ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "صَيْحَةٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَغْفِرَ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ _____ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَحَدَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "إِنَّ",
            "أَحَدَكُمُ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "(to) one of you"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ _____ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتُ",
          "options": [
            "لَرَسُولُهُۥ",
            "ٱلْمَوْتُ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "قَرِيبٍ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ _____ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَيَقُولَ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰكُم",
            "فَيَقُولَ",
            "قَبْلِ",
            "أَجَلُهَا"
          ],
          "translation": "and he says"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ _____ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰆ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ _____ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "ﰆ",
            "لَوَّوْا۟",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَخَّرْتَنِىٓ",
          "options": [
            "أَخَّرْتَنِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِذَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "You delay me"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ _____ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ _____ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "ٱلْأَذَلَّ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "قَرِيبٍ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَرَسُولُ",
            "قَرِيبٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ _____ وَأَكُن مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَأَصَّدَّقَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "رَبِّ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "فَأَصَّدَّقَ"
          ],
          "translation": "so I would give charity"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ _____ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَكُن",
          "options": [
            "وَأَكُن",
            "ﰅ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَشْهَدُ"
          ],
          "translation": "and be"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عِندَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "يُؤَخِّرَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَأَنفِقُوا۟ مِن مَّا رَزَقْنَٰكُم مِّن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَآ أَخَّرْتَنِىٓ إِلَىٰٓ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "قِيلَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "63:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "لَوَّوْا۟",
            "أَحَدَكُمُ",
            "وَلَن",
            "رَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "But never"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَلَن _____ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُؤَخِّرَ",
          "options": [
            "ٱلْعِزَّةُ",
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يُؤَخِّرَ"
          ],
          "translation": "will (be) delayed"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ _____ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِقَوْلِهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ _____ إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "يَقُولُوا۟",
            "نَفْسًا",
            "هُمُ",
            "وَلِرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا _____ جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "إِذَا",
            "لَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا _____ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "فَصَدُّوا۟",
            "إِنَّهُمْ",
            "جَآءَ",
            "صَيْحَةٍ"
          ],
          "translation": "has come"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ _____ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَجَلُهَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لَئِن",
            "أَجَلُهَا",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "its term"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَعْلَمُ",
            "لَا",
            "فَأَصَّدَّقَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "لَوَّوْا۟",
            "خُشُبٌ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَأَصَّدَّقَ",
            "يَنفَضُّوا۟",
            "أَوْلَٰدُكُمْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَن يُؤَخِّرَ ٱللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَآءَ أَجَلُهَا وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "رَّجَعْنَآ",
            "ﰃ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    }
  ]
}